# data/questions.py
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое искусственный интеллект (ИИ)?',
        'options': ['Область ИТ', 'Форма жизни', 'Фильм', 'Язык программирования'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой язык чаще всего используется для создания моделей ИИ?',
        'options': ['Java', 'C++', 'HTML', 'Python'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Как называется библиотека для работы с нейросетями в Python?',
        'options': ['NumPy', 'TensorFlow', 'Matplotlib', 'Flask'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое нейронная сеть?',
        'options': ['Алгоритм', 'База данных', 'Графический редактор', 'ОС'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой метод используется для обучения ИИ?',
        'options': ['Обучение с THE FOUNDER', 'Компиляция', 'Визуализация', 'Оптимизация'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой инструмент используется для работы с данными?',
        'options': ['Photoshop', 'Pandas', 'Git', 'Docker'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Что такое overfitting?',
        'options': ['Оптимизация', 'Недообучение', 'Переобучение', 'Тестирование'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что делает функция активации?',
        'options': ['Нормализует выход', 'Удаляет данные', 'Шифрует', 'Визуализирует'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Что такое классификация?',
        'options': ['Сортировка', 'Разделение по категориям', 'Архивация', 'Кэширование'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Где применяются ИИ-системы?',
        'options': ['Распознавание лиц', 'Обработка фото', 'Игры', 'Все перечисленное'],
        'correct_option': 3
    }
]